Этот репозиторий простой шаблон для обучения, скопируйте его, он пустой. здесь не много изменены base.styl c миксинами

Код из своей src папки перенесите сюда и дальше инструкция как залить свой код на bitbucket ниже  

## Работа с git ##

первое что нужно будет сделать это изменить настройки, по минимуму указываем своё имя(ник) с почтой
```
#!
  git config --global user.name "John Doe"
  git config --global user.email johndoe@example.com
```

копируем репозиторий себе на комп через
```
#!
  git clone [путь до репозитория]
```

Все изменения с кодом делаем в **отдельных ветках(branch)**, в master ветку ничего не пушим...

По минимуму получается так:

* получаем задачу
* отводим для нее отдельную ветку, перед созданием новой ветки смотрим небыло ли изменений в главной ветке, если есть изменения сначало мерджим их
```
#!
  git fetch origin получаем информацию об изменениях и дальше git merge

```
или
```
#!
  git pull origin master
```
и дальше само создание и переход на новую ветку
```
#!
  git checkout -b [имя ветки]
```

* делаем свои изменения, коммитим
```
#!
  git add [файл] - Для того чтобы начать отслеживать (добавить под версионный контроль) новый файл, или
  git add . - добавит все файлы
  git commit -m "Описание коммита" - коммитим изменения или -am если нет новых файлов
```

* заливаем в общий репозиторий в отдельную ветку
```
#!
  git push origin [имя ветки]
```

* делаем pull-request на bitbucket и ждем пока код проверят
* далее если пулл реквест реджектят, то смотрим почему его не приняли делаем исправления повторяем процесс
* если приняли, то ветка обычно удаляется... новые изменения сливаются в главную dev ветку, после чего у себя на компе также сливаем изменения через git pull либо через rebase
```
#!
  git pull origin master либо git rebase master из ветки
  и удаляем ветку git branch -d [имя ветки]
```

желательно все изменения делать одним коммитом, если сделали коммит, но вдруг, внезапно нужно добавить какое-нибудь изменение в файлы перед залитием на сервер, тогда делаем
```
#!
  git commit --amend -m "Описание коммита"
```
это перепишет предыдущий коммит, если уже залили изменения на сервер перед --amend, то push делаем с флагом --force
```
#!
  git push origin [имя ветки] --force
```

перед этим изменившиеся файлы нужно проиндексировать через git add

**git add** - добавляет новые файлы для отслеживание
если файлы, уже были до этого добавлены через git add и новых файлов нет, то для коммита хватит и
```
#!
  git commit -am "описание коммита"
```

**git status** - показывает состояние файлов, используется довольно часто...

файл **.gitignore** - содержит информацию по папкам, которые не надо отслеживать

Описание коммита - это краткая информация по изменениям(задаче), можно на русском

это то, что нужно знать по-минимуму для начала работы с git... Позже разберем программку с граф. интерфейсом, но лучше освоится с консолькой...

чтобы не указывать постоянно пароль от bitbucket при скачивании и заливании данных на сервер, нужно будет скачать и поставить ssh ключ, потом покажу как сделать...

## Доп. инфа ##

По структуре файлов крайне желательно чтобы вы начали разбивать стили и jade на компоненты(отдельные файлы). (так с ними удобнее работать, и проверять... + совместная работа становится легче)

В идеале каждый блок должен иметь свой файл со стилями...
По минимуму группируйте по секциям, по разметке можно выделять секции(пример footer, header, catalog ...) и хранить также в отдельных небольших файлах,
пока что можете делать как удобно, и как считаете лучше... по-тихоньку будем испралять...

По css прочитайте в чем разница между **px, em, rem, %** и когда что используется, и для текстовых элементов используйте em. Для текст элементов которые вложены в другие элементы с тектом используйете rem, для html тега задавайте font-size в px... по умолчанию уже все проставленно

Для удобной работы с em и rem как c px есть 2 миксина **em()** и **rem()** используются просто **font-size em(размер в px)** -> пример: **font-size em(24px)**

забыл добавить по стайлусу еще один полезный селектор помимо **&**(ссылка на родительский элемент):

^[N] - ссылка на N элемент в селекторах, ^[0] - даст селектор с 1ого уровня

например:

```
#!stylus

// модификатор блока
.block1
  &_modificator
    & ^[0]__element1
      height 10px

    & ^[0]__element2
      height 20px

// модификатор элемента
.block2
  &__element
    height 10px

    &_modificator
      height 20px

```

даст:

```
#!css

.block1_modificator .block1__element1 {
  height: 10px;
}
.block1_modificator .block1__element2 {
  height: 20px;
}
.block2__element {
  height: 10px;
}
.block2__element_modificator {
  height: 20px;
}

```
